瑪麗醫院澄清，今一內科病房（非隔離病房）有4名護士求醫後批假2天

武漢新型冠狀病毒在本港連日來錄得新個案，有訴求要求禁止旅客由中國入境，甚至有醫護組織蘊釀罷工。分享醫護新聞的「Medical Inspire 醫．思維」FB 專頁晚上表示，瑪麗醫院內科呼吸系統專科 B6 病房，現在已經成為「隔離病房」。專頁引述前線醫護人員指，所有該病房的註冊護士今午一起申請病假，只剩下護士長上班，成為率先實施罷工的醫護人員。

有醫護人員向《立場新聞》透露，瑪麗醫院的內科病房B6，早前有部門經理要求將該病房變成隔離病房。但由於 B6 病房沒有設兩道門阻隔，及設備不足，擔心若沒有完整改裝，恐怕會在院內爆發疫情。醫護人員補充，該病房已約有6名護士罷工。

瑪麗醫院澄清，醫院一內科病房（非隔離病房）今午有四名護士因身體不適到急症室求醫，各獲批病假兩天。醫院已因應情況調配人手，病房服務維持正常。

病假洗你批？
----------------------
香港獨立 唯一出路

國際戰線：求國際封鎖香港

如果之後冇任何跟進行動，佢地實做condom！
我地快啲揭竿而起，together we are stronger!

1.29 抗疫三罷 我地一齊罷！ 齊上齊落

儍左 病到出唔到門口 仲要批？

4個咁巧合一齊病假??
爆左定罷工??

我同醫護一齊罷工
1.29抗疫三罷
每日消毒手機眼鏡

醫管局員工罷工陣線

好波
都要支持！